有冇人係月入五六萬或以上？

介唔介意分享下你做咩工？

今年幾歲？

咩學歷？

嚟緊final year依家對將來好撚迷惘......

其實有好多工去到喱個人工，我返外資公司，一個division有幾十個manager grade and above.

你不如問有冇人輕鬆搵5，6萬

三毛，一個月留咗20萬個Post。

medic 一grad 都5皮 先叫勉強連登仔水準

就係想知多啲，搵親五六萬嘅工都辛苦到仆街定點？

Ptgf, 時薪5000，每個月hea做，求其都10幾萬個月

推

25 itdog cs grad

講黎聽下呀

我揾呢個數, 但供樓, 留錢交稅, 供細路讀書, 讓長者..之後個個月
無錢淨, 唔好只係睇銀碼好似好多, 係香港生活隨住年紀越大, 開支越多,
而且壓力超大.
同一個銀行分行經理傾過, 佢月入七萬幾, 但壓力大到辭工唔做去揸的士.
同埋中年人揾幾多都無用, 一旦失業, 就揾唔返呢個數, 一係做司機, 一係做保安, 但開支不變, 仆梗街.

我29歲，一個月薪75k左右，計埋收租和投資平均一個月100k

金融業，港大BBA

唔算好大壓力，只不過係忙，長期單身，無乜用錢，儲到好多

不過香港現在搞到咁，搵幾多都唔會開心

你唔供樓唔生仔，根本好好洗
絕大部分人都冇搵你咁多錢都照生仔，咪仲慘過你

倒返轉頭如果唔結婚唔生仔唔買樓, 做宅男的話,
我又唔會做呢份工咁大壓力, 求L其做份萬零蚊
夠洗就算.

連登全部都有啦

黑警 依家一個月十萬

Chartered professionals with 10+year experience
一般都4萬以上了 睇果個人想追求乜

big4
做狗

之前返trader
睇美港市
基本上每日得4個鍾訓

fc pls

咩位？做咗幾多年？

我上司，做咗十幾年
計埋雙糧花紅除12估計接近十萬蚊一個月

你上司又唔係你，咁你搵幾多?

3xk intern year
然後就70k

做財務公司 十萬一個月基本 試過最多搵到廿萬一個月 但30頭就開始甩頭髮
利申 唔係我

視光師?

地盤
5萬

副偈好掂？

白襪仔

依d真係買埋你條命

唔知而家housemen 幾錢一個月，做完一年之後68k 起薪。

利申 當年起薪真係50k左右

25K保安,有層大西北250呎乞兒劏房(重有30年供）,當更嗰陣偷偷上連登扮有錢

大把啦

不過我冇

20萬

20萬 / 30日
1日 = 6666.666 個post

6667 post / 12小時(一日做12粒鐘)
1小時= 555.583 post

555.583 / 60分鐘
1分鐘 = 9.259 post
或者
6.48秒 一個post

即係你睇完我咁精密既計算, 3毛已經出左2-3個post

老實講，大學畢業三四年，好多人都有

兒子
十六歲
中四

咁比你揀多次你想做邊樣

有呢個數，三十頭，做IT

唔hea, 成日追新野，同埋我唔肯定過左40 仲有冇競爭力
要走唔難，但有得揀都唔想離開香港

$@-/：：（？

人生贏家
可惜爭在香港未贏

計2019 年加薪後starting變70k

介唔介意講下你係金融業既邊行？IB, PE, asset management etc
同埋洗唔洗跑數
我係非3大 19 BBA Finance FG,搵工搵到冇哂目標，覺得自己競爭力好低

阻你一陣

901 1點鐘 機場見

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

好想三十歲前可以買樓結婚，月入五六萬其實夠唔夠？

唉真係咪撚做工程，
做到中年先有幾皮，工時長賺完都無命享

it狗 廿六就廿七 5x k
搵行自己鐘意做既
搵岩公司 輕鬆
唔岩就轉工 唔好磨 無意義

10萬都可以長期單身

買400 萬既樓咪夠

【升級罷工全民自決】
聽日中午截止 Final call!!!

傻嘅就係10萬先長期單身，冇包袱任玩

係喎 單身=唔上身

金融。10萬一個月。但壓力大。會甩頭髪。

it邊范，有detail講講嗎

無知一問
衛生服務界係做咩架？

你冇改錯名

唔show樣既youtuber
做普通話市場
月入70-100k 到
每日做10粒鐘到 不過係屋企比番office自由太多

有網店?

姐係唔夠

No 普通打機
用左幾年去Build up

外國uber 輕鬆4-50,000

我用功能組別個界別咋，包左藥劑、視光、OT、PT、ST、CP、EP等等，我係其中另一行

明d又唔明d

借位一用

831民陣 901機場 902-3三罷

工程撚，u grad，三字頭，
但而家入行果班真係等死，個個都無工開

60k 銀行
畢業出黎做左三年野
大學係外國讀bba

集中在金融業，醫療，有牌既專科為主
Pure sci

唔好意思
借個位黎

香港人撐香港隊
入場向世界表達訴求
賽前有奏鄰國國歌儀式，大家識做!

我地仲可以用香港隊名義踢國際賽係因為我地同中國足協係完全分開運作
有自己既地方聯賽
如果可以既話
希望咁多位可以多多支持香港超級足球聯賽
因為香港足總成日話港超無出路
要返中國聯賽/大灣區聯賽

總之係非商業非工程非IT嘅專業人士，唔明都唔緊要

其實香港搵5萬以上真係好平常
做工程都搵到 但我唔係做工程

devops, 呢行好細

CEng
細電個類就不了

Lm

笑，香港生活無保障可言

因為工作太忙所以單身？

我唔係做工程架
我完全係另一個範疇

做左12年野，120k/month，bonus 3-6個月
Big4出身，做過AM, structured finance, 宜家係上市公司做融資

公務員 岩岩point 30
日日冇野做 around 60k人工

搵幾多唔係問題，用幾多先係問題，搵十萬駛11萬，搵2萬駛1萬都差好遠。

讀書成績重要，但學做人仲重要。

籃絲唔用腦可以搵好多
黃絲可能連飯都冇得食

做人定做狗…

我搵幾多都冇用，個個月清。供樓睇落去好似好好睇，供緊樓既巴打就知，其L實攞公屋申請綜援揸的士，分分鐘有錢過做銀行經理，銀行經理比客屌比上面屌，日日十幾個鐘。揸的士攞綜援想訓就番屋企訓，得閒去旅行。老左要賣樓養自己，住公屋既仲有政府比錢你駛。買左樓既一個崩都攞唔L到

唔好意思 阻阻你 如果要交稅 不如捐款 唔好益政府

其實就算全民藍絲，香港一樣玩唔耐
亞洲產業變化問題

以前香港一枝獨秀，亞洲無人同香港爭到
獨市梗係爽

亞洲最不缺的就是人
亞洲其他地方既教育開始完善
你識做既人地都識做，又比你平
點解一定要搵香港人做?
現在玩埋反送中同緊急法
估計香港。。。。。。。

藍絲一樣只是Condom
比大陸貴族用的Condom

各位做銀行做金融嘅 實際其實係做咩的？

我成日教後輩，香港人唔知香港貴係邊？
點解大陸人千辛萬苦要將啲錢偷運去香港買樓
但香港人又咁撚喜歡番大陸買樓？
香港係呢個世紀世界上唔可能再出現第二個
香港係有無限可能！

好多人話生不逢時，話未遇到百樂
於我看既係
你根本唔係千里馬，有百樂都睇唔上你

每人每日都係24小時，大家公平。
但有錢人係好多捷徑小路，你就係要自己成為佢地，要改變現在，改變自己，先可以改變未來，改變人地。

搵錢幾多唔係重點，重點係你點用你既時間同錢

23歲 Fg 60k

辛苦工先有

以前東京既人諗既野同你諗既一樣
現在呢？

世界上哪有不沒落永久光輝之地?

保安都有25k

你普通話好勁？

邊到看更有25k

建築撚 發展商PM 人工80k
上年個市好叫做有幾個月花紅 今年

真心問

垃圾非三大u bba grad

唔怕辛苦 做邊工 30歲前可以搵到50k

地盤係搵得多 但做唔到50歲就玩完

依家grad左兩年 做份垃圾office

得17左右 真係好痛苦 想上都冇位上

30頭
IT, 5x k

28 地盤佬

唔裁員咪偷笑

黑警

拿!我早已經不屑玩香港呢個遊戲

埋沒良心

成世人最撚憎係狗

反送中未開始都知佢地仆街

只不過依家擺哂上檯咁解

黑心錢梗係多架。

我做金融業back office，大概manager位，日日返10放6中間食兩個鐘飯

香港賺賺埋埋過既生活品質都係遠不如歐美發達國家

都叫大學畢業

連毅進仔都不如 好撚自卑

做黑警囉，縫低進場

真 唔比多啲點買起你良心

23歲 engine撚 做屋企人公司生意

連登仔fg都50k 你應該問有冇人月入10萬以上

32 歲，CFA

富2代既話放租幾個單位 都可以話自己入月超過5,6萬
放租商廈鋪仲多D

唔好講咩無唔無憂無慮啦....
我29歲 返份OFFICE BOY
先得16.5K 做左6年
29歲中上樣仲係A0呀(雖然好多肥妹埋我身....但我眼角高)
一諗起呢個能力,邊有正常瘦女中上樣睇起自己丫
你而家係經歷過先感嘆冇既好
但冇經歷過既更感嘆自己地底泥都不是

搵五萬有五萬既洗錢習慣，搵十萬有十萬既洗錢習慣。

餐餐omakase 三四千一位，隔個月歐美旅行三萬五萬，買隻錶又十幾廿萬，買架車又幾廿萬。其實睇你自己點洗，搵幾多都係冇關係。

勉強有5萬
身邊十萬以上都好多

笑死

巴打情況同我差唔多

屌 我做緊corporate banking rm 又係幫上市公司融資 點解我人工低咁多

因為你個d 唔係融資
只係 借錢

月入4皮 銀行
不過無撚用 遲早都攬炒

28歲 progrmammer 5皮

我地做埋dcm同aircraft finance架

搵得五六萬一定唔係輕鬆

識有個銀行經理 5,6萬一個月 但月月清
搵幾多有咩用 最緊要儲到幾多

幫你含ok?

仆街 岩岩fg 仲未搵到工
諗緊好無轉行
非N展 同建築有關
讀個陣又話前景好

Content farm?

幾多年上manager ?

chartered+10年先4萬
咩professional?

btw白衫狗入學堂都4萬幾 屌佢老母臭閪

點入行

十年先4萬

起大樓？

比你一個月揾到10萬20萬又如何？
咪又係一個濕鳩打工仔
呢個年代，要搞一間市值十億美金，顛覆傳統嘅startup先叫成功，或者做一個幾千萬收入嘅kol, 所以……

係 真係搵多搵少都唔重要

做乜嘢職位有呢個人工？

反欺凌
保護警察兒女 你我有責
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
各位中小學生 為左反欺凌 保護警察兒女
如果有確鑿證據證明邊位同學老豆老母係警察既話記得要
1.搵人放佢大頭相上黎
2.寫埋住邊區
3.寫埋讀咩學校
等市民可以隨時留意住佢地有冇比人欺凌 係有需要既時候可以保護佢地

因為欺凌係唔局限係校園架
而家市民咁仇警 有人可能會作出自然反應係街上做小動作搞警察兒女
例如:
1.唔小心撞佢出馬路
2.警察兒女衝紅燈個陣唔小心擋住佢唔比佢上行人路
3.唔小心踼/撞佢落樓梯
4.係街拍蚊個陣唔小心打中佢
5.係巴士唔小心擋住佢唔比佢落車
6.係巴士/小巴唔小心唔讓開比佢入去靠窗位坐
7.係巴士/小巴唔小心唔讓開比佢離開個靠窗位
8.係行人路/過馬路個陣唔小心"KICK"跌佢
9.唔小心擋住LIP口唔比佢入升降機
10.警察兒女趕返學搭LIP個陣 唔小心撳哂咁多層
11.係佢要上車/追車個陣唔小心扮健身撚當街捉住佢扮SALE野唔比佢上車
12.係街上唔小心撞佢落花槽
13.唔小心撞佢部手機落地
14.唔小心撞佢手上拎住既其他野落地
15.唔小心倒瀉野食/野飲落佢地件校服到
16.唔小心倒瀉野食/野飲「入」佢地個書包到
17.係鋪頭入面唔小心放左?未比錢既野入佢個袋到
18.係佢行過個陣唔小心倒屋企?屎水/污糟水落樓
19.唔小心打開佢書包拉鍊 等佢?野跌哂出黎
20.唔小心放?蛇蟲鼠蟻入佢書包
ETC.

大家見到有人咁做既話記得要保護佢地 就算?警察兒女幾忙幾趕時間都要捉住佢地幫佢地報警 唔好比佢地走
你地知香港警察做野幾有效率架啦 一個人日日等幾次39分鐘都唔係好?時間姐
如果佢地自己打電話想搵人幫手 千祈唔好唔小心轟佢部手機落地然後踢到母雷公咁遠

我朋友29先到而個數

聽好多都係BBA，但好極端，一係搵5皮以上，一係就皮幾兩皮。同IT一樣,我覺得睇個人能力同際遇，仲細有機會去搵錢，唔洗灰

養唔養寵物 識幫你含撚

搵工難，轉工搵新公司更難明白巴打意思，但唔易做到

夜更？ 好傷身

對於年過三十仲係揾得萬幾銀一個月同老母租劏房訓上下隔床，完全無買樓結婚生仔機會嘅我嚟講難聽過粗口

91 年 60-100k，正做trade 黃金外匯既agent，輕鬆無乜野做，係要用心搵客湊客教睇圖，如果收埋手續費應該多一倍人工有突

可惜都覺得香港生活好大壓力...

好辛苦嫁啵ching
多多留意身體 頭髮好緊要

教水做咗三，四年
自己開泳會 7k 一個月

過得去 又唔係要捲舌個隻
我客群入邊90%都係台灣大馬新加坡
大陸翻場出黎既10%都冇
呢幾個地方d普通話都好鳩下
台灣普通話標準已經夠

係....無憂無慮先係贏家
日日大壓力甩頭髮, 擔驚受怕
搵幾多錢都冇用

但人大左, 尤其有小朋友, 憂慮只會愈來愈多

金融業真好賺

連登個個fg都唔止呢個數啦

笑咗

結論: 做香港有發展既行業，好多都有
做香港冇發展既行業，好多都做極得萬幾蚊

100K

真心宜家fg都50k起跳

做三年已經唔止，大行挖完一jump升一個grade咁上
香港要賺錢易不外乎金融同法規相關，亦都係香港喺中國市場既獨有特長，所以好多人怕送中
其他行業就好多係below paid

有錢人真多
望見咁多人住劏房 係班人唔上進

即係做白手套

35 歲，七餅垃圾政府工

Shitty 仔一個

唔係話自己叻，叻過我嘅大把

只係想同連登仔講，係你為事業拼搏期間

會有好多前輩同輩，扮晒關心你叫你「要穩定呀，唔使試嗰份工啦，唔會請非三大㗎」

結果唔服輸嘅我，轉轉下而家都跑贏好多「前輩」

所以，fg 唔使怕，唔好因爲驚，限制自己發展，fg 先無野輸！

fg果陣50k 宜家退左休
利申23歲

popo

政府工根本唔會理你乜大畢業

中年失業

big 4 狗

朋友垃圾u grad
跑數狗，十萬左右
但個個月洗凸

警犬

師兄，養唔養寵物，識自己沖涼同去廁所

經歷反送中事件之後，好多香港人覺醒左。以後d大白象工程都幾難批到，civil可以轉定行。

三十幾，專職醫療人員，碩士畢業，唔洗shift，好忙好多adhoc野要跟，不過仲可以有life

用得上你既時候就千里馬，用唔上就垃圾

結論: 金融，醫療，公務員，IT，建築

呢類行業之外乞食

7k一個月？仲少過M記

我工作經驗有d怪，咩都做過，big4, 資管，銀行都做過
最後去左Corp

2個都有咁嘅收入就夠

5年，諗住停喺呢啲位算，留多啲時間同精神放工做自己嘢

巴打我下年grad,有big4 audit offer,你認為去big4 浸幾年定係直接係commercial 做mt 之類嘅工?
thx

係咪打少左個0 lol

fg 7xk

萬零蚊同屋企人住?

最好就有份工係唔辛苦又可以高人工啦 on9

你接近要每個月捐一半先會唔益政府

你拎糧單去溝女ga?

28歲
53k
專職醫護人員
Master degree
身邊9成同事都28 歲就pt25

而家比我揀都係願揾少啲, 生活簡單啲.
最好住公屋平平穩穩一世, 唔望買樓發達.

有朋友上年抽到公屋入伙, 用二十幾萬豪裝, 個個月交二千幾蚊租,
入伙請我去食飯慶祝, 睇到都自卑.

我係市區供樓住, 差,管,維修自付, 成個區白鴿横行, 到處
白鴿屎報政府無人理.

介唔介意透露department kyc? Operation?

我係隔離台都開過類似topic, 一同人講揾五萬幾唔夠生活,
寧願揾少啲住公屋...
即刻比人圍屌左十幾版, 話我講風涼話, 離地, 大洗......

夾心階層真係有苦自己知.

27歲 月入過330k 二級稅都仲要交近60萬稅dllm
生活同普通人一模一樣
不過有樓有車位 輕輕鬆鬆等上岸

其實唔係你咁諗....香港好多人欠咭數, 欠安信兄弟, 唔洗因為大洗亂用錢,
而家香港生活真係入不敷支.

住大大西北檔房應該有機
買樓記得係要比稅要裝修 果度分分鐘外加你60萬 =你成年人工 搵五六萬係要交稅比政府 要比下家用 供下mpf 日常開支 七除八扣 其實每個月儲得3到4萬
要買樓仲係好難 一個月先買到2呎 仲要供樓係比息

月入14k嘅順豐狗淡友俠好嬲

開個咁嘅topic問，成班友圍爐
Po得出梗係個個都好掂
事實係你搵得5，6萬已經係香港top十幾%
建議睇post啲人唔好睇到咁心雄
問下自己個人能力係咪同齡嘅top10幾%先（唔係講緊學歷）
唔係就努力增值自己，畀心機工作
最天真係問搵五六萬係咪好辛苦嗰啲

利申70k(計埋收租80幾) ，peak season 辛苦到仆街，周不時想quit, 不過份工啲福利唔錯，叫做balance返

首先要你做個行配合先
做左有發展既圈子外既行業唔洗諗。。。。。。笑

香港經濟就係咁窄

我明 過塘先肥
但我食左幾次爛屎

68-78k

仲有樣野未講
搵幾多錢都係假，一個大病可以一野清你袋

其實揀啱行業同把握到機會嘅眼光真係能力嚟

搵30K但收2點算唔算係

睇完po覺得樓市真係好安全 繼續gogogo

我覺得有少少運氣向入面
你睇IT就知
2000年既時候邊個知會科網爆破?

當年讀電腦既尖子慘到PK

算啦，香港彈丸之地

長治久安之地還是美國吊打中國或香港

但當個個都咁諗時，唔好怪點解香港呢樣無個樣無，有d野又好落後或付貴價買爛貨

23歲fresh grad
大約34k一個月

咁少仲攞出黎講

你睇我好 我睇你好架姐
每日開心先係最重要
你要知道自己人生需要咩

外資functional manager， 月入約52k, 每月收租38k
老婆月入30k

兩公婆停止租仔計劃，搞緊移民

咁又係

生仔計劃

打錯

生出黎做黑狗肉便器或被狗虐待

其實你兩個夾埋都唔算搵得多
但投資得法
收3xk租
Respect

到你既lv, 食m記會唔會都omakase?

平均8萬-10萬左右，20歲，做網店。工作時間好唔穩定，做到身體差曬。

點會唔買保險架咪玩啦

有保險又點?
你覺得你大病之後身體仲有以前咁好?
仲可以有咁好享受，仲可以做咁demanding既職位?

小甜甜夠大把錢
咪一樣 錢在銀行，人在天堂

搵錢搵到咁上下，不如諗下自己餘生有d乜想做就做左佢仲好啦
一味追求物質永遠唔會完

買左Toyota，又想買BMW
買左BMW，又想買法拉利

哪會完?

我要到四十歲先有60K人工年輕巴絲真係有為

好奇問句
你做網店會唔會覺得唔夠sustainable
有種不安感?

同意
其實我搵錢只係想我老婆過得梳乎啲
我係個宅男，根本唔使點使錢

養港女。。。。。。。笑
香港做女人真爽

低能問題。男定女？紅色字=女？不如實選擇除外。

有，成日擔心唔知可以做到幾時。都擔心遲下冇得做要打翻工。

Sry 原來成功人士圍爐區黎

我出返去先

港女係雞好難唔單身

你誤會咗
我老婆創緊業
勤力到日日除咗瞓覺就係做嘢
我唔想佢咁辛苦都可以有好生活

點解唔同佢夫妻檔一齊做生意?

政府，有時輕鬆有時想殺人
８５Ｋ

個d唔係叫單身
係共享老婆，佢地有好多個老公架

In big4 we trust

係咪tcon

因為你唔係四大出身囉

唔係 tcon 三年先cap
唔夠年資做

我都想
佢壇嘢有7、8成機會會成功
但即係都有2成機會會失敗
我要預咗到時養佢
我係佢個safety net
但佢一企穩
我會毫不猶疑QUIT份濕鳩工去幫佢
暫時少一半收入都係咁話

收皮啦

HR managerial grade, u grad 7/8年左右計埋bonus double pay有50k
而家grad左9/10 年人工升左少少，係bonus可以拉高d
當公司幫我儲錢

會計呢戇鳩仔

u grad? 做4年5x k p仔上有咁快

包唔包敦倫？

唔一定
好多廢柴返工上網or可以準時收工
但一定係識做人/做戲/心理質素有返咁上下，受到氣
叻d嘅有貨交到

做婚禮行業 7年 平均月入100K 通常一至四休息 五六日開工
壓力來自於要不停進修同埋唔穩定

我計埋花紅先叫做平均四萬
40歳人先搵得3萬多少少
其實窮既人識一堆，有錢既又識一堆
但香港好多貧富都唔係靠人工，香港就係炒炒賣賣既城巿

賣屁股 一Q $5000
年薪百萬不是夢

包埋在金融業中

你老尾就戇鳩
留向香港等比人送終啦

做HR可以做到有50K
巴打算係咁喎
好多公司HR head都係咁上下...

第一份工人工高 2x k
第二年就升職再跳槽已經3x
Keep住一年左右 一係升職 一係跳槽
每次轉工都係有目標 唔係純粹為錢
一係跳title 一係跳人工

全部搵到錢嘅bba都喺連登
個個bba都入big4咩

仲有份工好爽
做狗，月入5-6萬
又強姦又殺人，得閒係狗車瞓覺

我屋企有嘅事錢又要移民有幾難
我愛香港先至返香港做嘢咋

算吧啦

你黎到賺得返果份薪水先算啦
扣稅都扣死你

你唔信咪算

最少要有幾多subscriber

唔係我
但最爽係佢唔使供樓
同佢老婆唔好名牌
咁既條件爽過月搵廿萬但要供樓加養條港女老婆

祝你成功

我無話你移唔到民

我同你講你話大病會清袋，你又講第二樣野。

再睇追故模式，原來又係失敗主義者

有錢會易病d，窮就唔會病？

我向美國活得好，好過你活在白色恐怖既狗籠中

會啊
但樓上個d話做到勁chur，壓力大身體又差

大洗洗慣左，他朝有一日高收入不在時咁點?

想人工高
1 睇你識咩人
2 唔好信hr果d咩話你jumpy
有時間就搵工， 岩就轉

九年經驗
63k
外資 bank 做 traded risk

可唔可以分享點爬返上去

普遍十萬subscribers做到兩皮多d一個月
再上就主要睇每個月view count同watch time
同Subscribers關係唔太大

Senior Analyst
$60k+

咁值錢 做dev 唉唔想再做it admin

唔止眼角高
仲要求處女
所以呢,我都預左終生不娶
利申:好仔

換個角度,你有錢到好似富豪咁, 好多女明星埋身,結左婚之後,富豪依然晚晚唔同女,到最後離婚,帶住幾個豆丁,何苦呢?

真愛唔應該用錢去衡量,但往往世人唔明白,到最後帶黎無盡既唏噓

我估佢有少少自己做生意既成份

1. 意思係咪要識啲係工作上幫到你上位既人? 自問唔識擦鞋 份人唔夠奸唔識玩辦公室政治係咪死緊
2. 一搵到人工更高就跳?

1 你識唔識人直接影響你搵到咩工，去到中層，好多公司唔會open recruit, 唔係話刷唔刷鞋
2 唔係話人工高就走，事實係香港公司加人工/升職遠比轉工慢幾個光年

美國生活得咁好，個個post都咁在意香港做乜鳩？

你做到咁上下就知有d 路行到咁上下就冇得再上
之前我都係infra 出身，但去到3萬已經見到樽頸位

想再上就要轉型，一係就乖乖地逗3萬糧

關心下香港唔得?

繼續吹

你喜歡點諗就點諗啦

我自己活得自在就是

做咗廿年max咗

ibank trader
一日工作十六小時

有冇science 撚喺香港可以發到圍架
除咗考政府工之外
三大biochem 唔知grad咗可以做咩

唔怪得香港會咁

個個鬥假

香港人人工基本9成都得兩三萬

分享下
最近5月上左車 $580
屋企人出 100
月入40k
今年29
由細到目標30歲前上車

其實真係好多人搵緊呢個數
我自己中五學歷都接近5萬
識幾個都係呢個數
10萬以上都大有人在

不過學上面巴打咁講，好多洗得多洗得大又或者屋企負擔大

月月清
供樓+學費+養老人家+保險+工人
勉強可以去個東南亞旅行

Salon
8-10萬
會考0分

26 寵物界
大學畢業
$180k

9年前開始入地盤做泥工, 夜晚讀part-time degree, 轉入大公司做, chartered, 識多啲人擴闊network, 開始多人搵freelance job

24 master grad
大學工 加 自己2,3 間ig shop
都差不多60k 一個月

搵得多預左要犧牲某啲野
到月入唔過兩萬果陣就會知幾時都係搵得多好

讀postgrad醫科

口講多多多
實際上%呢？

其實會cut 左快餐/同埋中價野。一係最平既健康野，一係有新餐廳先去試下。平時反而簡單啲自己煮仲好

谷底大反彈，點做到？

呢個問題我點答你？
我只係講我識既人

做sales啦，只要出色，賣乜都揾到五皮一樣。

自由行個班

欠卡數有好多原因，好難講。但係無可否認香港既生活好貴，減左租/供樓既實際收入其實唔高。

我想講既係消費習慣一定程度上比ig/fb 影響左。多左好多不必要既消費。你既朋友圈會跟著生活水平轉，多左比較。

係架 其實好多鬼佬都係過依d生活 係中國人on9 思想先要養妻活兒

屌唔屌得架

七七年警廉衝突已知匪犬仆街

想請教瘦人係咪難的學識遊水？(阿基米得原理)

做狗lo 可以瘋狂開ot

未必係 survivorship bias, 而係香港分開階層既收入差太遠, 好多時候係不相識. 例如你做ibank fo, 個個同事都10皮8皮起跳, 住干德道. 你係唔會接觸到ssp 基層人士. 好荒謬

要有經驗 先得架人地都唔請

就算批都係支那公司支那人做

大把人搵萬幾都辛苦都仆街啦。你估你辛苦到仆街就搵到5 6萬？

而家係儲哂d錢去層樓到，本身有地方住另外有一層俾屋企人住
過多十幾年個女大就賣樓供佢讀去
每個月淨到10k max
暫時未feel到好大壓力
但當人工職位再上，同feel到自己做野比後生差就唔同講法

地盤判頭，先唔話賺幾多，自己份人工已經超過60K

Hr 係大公司入面可以好高
又有分specialty, talent acquisition, talent development, C&B etc ，而家乜都要年輕化，4/5年貨仔就做經理

其實成日話日本社會階級，香港可能更階級
香港同以前殖民時代一樣
英國人同華人分開住
英國人佔哂上面d位
回歸後就由權貴階層做上面d位
幫英美做白手套

遲下可能改換高級大陸人上位
高級大陸人殖民香港人

大把工辛苦到仆街錢又少

日日百五以上無可能郁，而且凡大鑊野後支那一定加派更多「專材」

之後你就會覺得好多人申好多錢咁

問下自己想要咩生活先決定個銀碼啦

好似話有上限 一個月最多一舊水

exactly, 淨係會向上望. 香港地發達容易,搵食艱難

講得岩!!
有人月入兩萬但生活要求好高
有人搵十萬以上但唔介意食平野/坐econ住hostels

反而係越辛苦越錢少

我都係25做IT
得20k轉工仲要俾人壓只可加10-15%

愈來愈少香港人

多謝你前面段野

求其係街執一個都有啦

我自學轉devops
developer background
自學terraform 同kubrenetes helm

人工到樽頸迫住自學

電腦全自動出post

老師，十年，五萬幾。衣家起薪有3萬3。

有諗過 不過做老師圈子好細
同埋依家多數叫你做住TA

淡友巴

連登仔fg都50k啦

That’s why我走左

都係 BBA Finance , 除非真係好top個堆，而家都唔知自己要返咩工.... 咩都要2-3 yrs experience

前教師，離職前人工5萬頭

Ching 留意下我user name

2019年啦 fg 50k基本

救生員細判，21歲，已經有

我朋友做社工11年已70k

巴打轉左咩

+1 下次考慮下改你個名

冇錢先生呀，上公屋 fatfat

為咩離職 而家做咩

連登吹水大會 搵到咁多有幾可晒時間上連登
先貼一貼糧單出黎先

做至少3年先，起碼一定攞到3萬幾一個月

landscape前景幾時好過

CIA, 9萬美金一年

講真 香港人根本唔適合養妻活兒，求其搵份4-5萬嘅工夠買樓夠生活就算

一起底就知係毒撚一個
政治冷感

做狗就得

狗LOL
仲可以亂打人添

點解離職呀？

覺得老師遲早被清算，所以走佬去台灣
家下做下小生意咁

圈子細唔細，好睇你自己性格，老師放暑假可以周圍識人啦。做banking 忙嘅部門，日做夜做，連識朋友時間都無，圈子咪仲細？

做小生意搵唔搵到五六萬一個月？

你岩
大學做咗幾年補習老師
純粹為咗搵錢嘅心態
冇諗過作為終身職業（唔想害人）
依家就黎9月仲未返工
諗緊好唔好是但搵份工做住先

我都想走出去做下小生意
而家學緊整cake 希望有用

講唔岩數打爆左電視？

30中， 中五畢業，6-7萬一個月。

30中，中五畢業，6-7萬一個月。
職業：自己開鋪做生意仔。

你想搵咩工？ 有目標先得

倒番轉

06-10 讀IT果班
會考高考岩岩合格讀it做水泡科
出黎食正smart phone / cloud條水
有呼吸肯轉工做幾年點都有4，5萬

台灣嘛，營業額有嘅～
但再淨袋5、6萬港紙要努力啲
家下叫做食得飽著得暖咁啦！

起碼唔驚返返下工有警察上門拉人，嚇親校長佢老人家就唔係咁好

5~6萬，一有仔女就啱啱夠駛

識整野食一定有幫忙～
快啲學！

有時都唔到你控制
真係100% 能力咩 唔係 但又唔可以賴哂運氣
其實唔洗比較咁多啦 自己有目標知道做緊咩就得 賺錢只人生一部分

但係台灣好似都好多整cake cafe之類既鋪頭
又有夜市 競爭都幾大下

如果台灣就好難賣單一樣野起啤發圍，家下一地雞蛋仔、波羅包

教大畢業
讀緊理大master
兩年經驗

13000

整cupcake之類呢

就咁嘅，台灣人好鐘意睇廣告食野，同gimmick野
如果搵到KOL/名星幫手食，佢地就癲左咁買，開東區都冇問題
BTW, 台灣人口味有異於國際⋯⋯

其實自己都想做返讀個科

有個專業第時移民都方便啲
自己都有興趣嘅 讀左四年唔想浪費左
無奈呢排唔知係咪市道唔好
仲未搵到工
所以諗緊好唔好搵住其他行業嘅工做住先

整甜品係幾難發圍
巴打你都講出重要個點出黎

收租佬

係唔係出到黎發現緣色建築比班N展玩晒 唔關種花種樹事
或者係班則師做埋你地嗰份

邊間

兩年咩經驗

補習
TA

你應該未有家室？
老師份人工 穩定同假期真係好吸引..
雖則話好多做到隻狗咁..但都有學校係workload正常..
諗下教院出黎..收3皮..發發
Anyway有良心既老師受壓係一定會大..

有良心嘅一定大架
好在我冇小朋友

幾多個月糧
點解啲人搵錢好似咁易咁

紅底 外資行

真正qualified professionals有10年經驗起碼都搵7萬以上 未計bonus
ugrad做咗10年嘢唔使專業人士都好多人搵4萬 只要你跳多啲槽 夠上進

有無tg? 很想要

保皇黨議員

2.5 個月 同同行比係少

老豆搵六七萬 做到隻狗咁

其實係做啲咩 60k 2.5個月 仲要少呀 銀行咁好搵嘅咩

好似人地迫你做一世office boy咁
冇專業牌係咁嫁啦
一係1x~2xk
一係考牌
一係勞力

人比人 比死人
首先唔同專業又有不同既議價力啦
例如建築師牌同社工牌 市價都有不同既

二黎 都真係識d老工程師 有牌有經驗 但係會係一間細行打一世工
因為有左感情 又做耐左唔洗守好多規矩
其實都有好多有牌有經驗既專業人士逗3，4萬既

不過睇個人想法啦 想要更多既 就要再努力啦
3，4萬都夠養家開飯啦 唔想再孭更多責任既話
都有人會係呢度止步既

一般而言 有牌又有經驗 都有4萬以上了。

都認同既
以前搵三四萬班老嘢都買到樓上曬岸可以un un腳
依家搵三四萬嗰班後生係最慘 公屋抽唔到 居屋唔知幾時中 私樓首期有排儲 父幹撚就唔討論啦
所以一係搵少啲博公屋 一係搵多啲上流

Landscape Arch呢行真係極黑暗
如果有則師牌就會再搵多條水去食
如果本身無則師牌 咁就

27 actuarial consulting ~5k 好少

輕鬆搵5萬幾
利申：老師
不過好似其他巴打咁講
養父母屋企小朋友供樓保險學費興趣班去旅行交下稅
其實是唔夠洗的

除左做差佬,我望唔到香港有咩路行

如果教育大學讀5年教育系出黎，應該唔洗做TA
我識好多無教education，大學fresh grad都有教席
。

因為教大讀錯科
所以而家要讀master洗底

可唔可以講多少少

Ching 邊飯？Supplier?

你唔考牌唔做辛苦野
去到邊都冇出門
偏門奶腳底唔計

我都唔想認仆街
但client角度花草樹木真係差唔多 有時候真係密d高d嘅分別
再唔係比判頭幫手揀
真係唔會用好多錢去揀樹
之前有單project想用palm tree...差唔多成十萬一棵
最後爆budget第一個cut左

可憐之人必有可恨之處
23歲做office boy做到29歲
16.5k
不如你問下你自己呢6年
除左日日朝9晚6 時間生命換金錢之外
仲做過乜
到依家都賴香港
你去到邊都係咁炸

傻鳩
我老豆以前電子行街
都搵3~5皮一個月啦
講經咩
香港地運

其實係唔係都話人假既係咩心態?
睇返8成都係專科、金融，其餘2成就做老細之類
有呢個數好出奇咩,你話乞食科搵呢個數就話假姐

你自己廢就唔好覺得人地都廢喇
正如之前有好多連登仔自己窮住公屋就覺得好多香港人都一樣
但當佢地知道香港得3成人住公屋之後，都不願面對

page 6已經有條傻鳩
好多人住劏房?戇鳩，香港得5%人口係租樓咋(包括劏房)

傻鳩
唔好講你老豆啦
唔付出做輕鬆工搵16.5k
咪叫春啦

利申:30出頭code狗計埋bonus得45k,每日OT 兩粒鐘

讀咩master

英文

如果tax 同 audit 會㸃揀？
btw, 點解d人話audit fs team 好過non fs team?

巴野d數據邊到睇
想睇下

大佬呀, 以前好境,好多行業唔駛學歷都有3皮4皮
咁係好正常
而家就係冇野好撈,全撚部人都去做政府工
然後你話唔好怨政府BAHBAHBAH
貼地少少OK?

BTW,自己參考97前冇人會做政府工,呢句講緊乜

我覺得audit好d 搵工範圍闊啲

FS出去通常平均人工會高d, 因爲去番FI做
Non FS平均人工低d, 但upside高d, 如果去上市公司做FC, CFO搞下fund raising, annual 2-3 mil好平常

其實依家都好多行業都唔洗學歷都搵到3,4皮
不過做6年都係office boy
自然唔會做

qp is must, so how about CFA?

Good luck!

CFA衣樣野好tricky
轉到行就覺得有用，轉唔到就話廢既
不過好多人考左都轉唔到

咪係 做地盤做廚都搵袋2至3皮啦
一個人唔勤力你點都係十幾k 架啦

不過有d人會怨鳩個市場姐

好心你啦,講地盤都做下功課先
十大基建都就完
地盤佬而家都講緊話失業要轉行
唔好人云亦云
推D無知既新仔去死先得架大佬

巴打,我有kp audit offer, cgpa 3.7,但得shinwing audit intern exp, 你覺得我 好唔好defer一年, 做一個份placement？

重點唔係做邊行
係見到你條柒頭做6年office boy 16.5k
係到怪個市場差
根本你冇牙力去講幾錢

舉例黎睇下
地盤佬十大基建水尾,未有十大基建前,地盤佬好多都開唔足工
大電細電裝修呢個係標準答案
仲有邊行閒閒地都3,4皮
又講黎聽下
P.S 你講好多行業架

有offer點解要defer?

喂喂喂, 貼地返D啦唔該
又話重點唔係做邊行啦?
我公司D DESIGN仲低人工過我
DESIGN呢行本黎就係市場上面低
對比QA果堆, QA分分鐘係佢地1.5倍

講野俾返少少見識出黎, 可以嗎?

想做真mt, audit 起薪太低, 要養家有啲困難

啦,老老實實, 我都識朋友渣的士, 但真係去唔到月月3皮
平均萬尾,二萬頭至中(視乎返開工日數)
時差時好
呢輪抗爭,佢地已經白做左
有汗出冇糧出

做餐廳經理都20k啦
揸的士都除便2,30k啦
三行都25k起啦
做sales 都大撚把20,30k啦

一齊笑柒條保安

好難講
Big4就要等三年先有三萬幾
不過宜家banking好難做

的士佬都有份四圍搵客
or 係的士站等客

你咁講
我又唔見好多的士都10部電話上身
咁算唔算你以偏概全?

即係以CHING個例子
我直頭可以開個行業叫電競
大叫電競有前途
人板就係達狗
又接廣告又拍戲又上電視做訪問ETC.

下,CHING講野唔係貼住地講架?
我以為平均數既的士都係10部電話上身

我睇依一兩年都唔會好景,audit 應該最穩陣？

哦,原來係咁
即係打一份工唔夠你生存既
應該打兩份
兩份都唔得就做夠四份

明哂

Yes think so

呢個真
3x果班最差都有4xk

所以比較邊行係冇用
行行出狀元同時有苦自己知

唔洗同佢講啦
同佢講行業
佢就搵地底泥去代表全行
岩岩咪講撚左
你做office boy 16.5k 6年
其實你有得揀嫁
你可以進修嫁

不過你選擇上連登叫春
office boy 係人都做得
我係腦細請office girl j下黑絲好過啦
低勞力 吹冷氣唔洗出汗 取代性高

打一份工唔夠生存
好自然係搵其他方法增加收入
打多份工係個選擇

不過打一份hea工生存到但冇生活
咁不過諗下自己付出過d乜
0壓力 低勞動力 準時返工放工 阿豬阿狗都做得

每個工種入到去你都可以揀hea做同比心機做

我預過唔小的士佬好西利嫁，派曬卡片咁
你都可以做中午係的士站等客個種的士佬嫁

一個律師問中學畢業做乜人工低唔做律師
呢d先叫離地

依家做hea的士佬 定係 勤力的士佬
權力係你手上

我daddy每個月都唔止比5,6萬咁少啦

笑撚死
工作態度都同人唔同
怪市場

I mean零用錢

咁我又唔明啦
做7仔OK果D叫HEA咩?
做侍應果D又叫HEA咩?
做graphic design又叫HEA?
佢地都唔係0壓力唔係低勞動力亦要OT唔係準時返工放工
係就係阿豬阿狗都做得
但佢地日子都係咁過
基本上連PT既精力都冇
而最大數既往往係呢堆人

付出永遠唔係係等於收獲
行業決定一切

幾歲？

香港地唔怕辛苦係可以搵到食 生存到
但的確無以前咁好景

文科fg望到呢個post表示震驚

唔係行業決定一切
而係市場決定一切

岩岩講左幾次
勞動力
取代性
壓力
工時
等等幾個元素決定你人工
office boy 係樣樣都輸，sorry 16.5k係正常

Ching你25先畢業？

哦
眼見好多人做到隻狗咁都可能多我少少 真心覺得慘
好彩屋企層私樓供完
如果唔係我一定生存唔到
做唔到你地口中咁努力既人
生存得咁辛苦, 真心不了

16.5k 要生存都可以嘅
大把人住公屋 住劏房都係咁住

仲幾舒服
公司幫供埋MPF
21大假
彈性上班
0壓力

雙糧花紅都係例牌,冇乜野好講
但夠舒服,冇乜野做

連登FG，唔駛做，返工打機上連登就收50K

25
70k 左右，收入唔穩定
Self employed 補習佬
仲有時間諗番其他工

咩學歷

成日好大壓力
做好多19野

你地覺得幾多錢一個月先算middle class, upper middle class

巴打，想問下當年你係big4既同事而家既人工係咪都同你差唔多？

qs consultant 兩年考到牌30k

應該多過

佢地多過你定係你多過佢地？

港共統計處

middle class個range好大
個人認為由供完幾百萬私樓 至 過千萬私樓都係中產
中上起碼係 收租收息都過生活同普通供完中產人差唔多

係喎

底 78
連花紅100k
Age37

幾層幾百萬算 中？

個人認為供曬都係算中only
1自住2收租
都係得幾皮野租金
扣返曬差餉地租同你住緊個到管理費
生活都未算中上啦
仲要為錢去煩惱
單人冇老婆仔女 唔洗養父母
就算啦

貿易戰美國係咪就輸？點睇中國軍力宇宙第一都唔武統台灣？

咩料
人地咪講左打機youtuber

咁3層幾百 再加2千萬呢

呢堆資產用黎養幾多人？

bank mt, property, mnc ?

點為之「識做人/做戲/心理質素有返咁上下，受到氣」？

content farm好多都唔會approve youtube partner program
一蚊都冇得賺
每條片都係PPT同機械人聲=no added value
所以咩厲害了中國真係純粹係3毛玩文宣
呢類channel你睇100條片都唔會有廣告彈出黎
當然仲有唔少人識玩
睇番data佢地都賺唔少

巴打你咩background??

銀行
13萬一個月
34歲
大學畢業

咁撚有錢既呢個post d人

有中學同學UST BBA後big4, 今年轉左金管局，佢話big4唔好做，攞完個名就好走。

睇到我好辛苦
我一世都唔會搵到

個人好懶，唔明D人點樣咁勤力

金融我覺得以整個career黎計幾惡做
可能fresh grad高人工過同學仔
出入中環好似好勁咁
但去到三十鬆d就up or out.
就算留得低, 去到四十幾五十就差唔多玩完
除非埋到fast track堆入高層

反之其他專科可以做到60歲+
唔咁易中年失業
就算中年炒人要轉公司都易d
d經驗比較值錢
再唔係咪自己開一間接細單

我果間計埋bonus am都有5皮

今年35，Annual Pay 800K
但無樓

5萬人工計，600K 年薪既話，第一次過數係29歲。

紅褲子trader 做起，呢家係Portfolio Management

Master Degree + CFA

你都on9, 錫老婆都唔抵得
講得出呢句你都預咗一身單身

問5 6萬 啲10幾萬嘅入晒嚟

最勁個人生勝利組都收左皮
呢排多左GOOGLE配音

搵得多，洗得多，好自然，搵多D 果時都想D 老人家過得好D，又想小朋友開心D，就月月清

讀完大學，做左5年裝修，月入4萬左右

地盤我都覺得自己真係頂唔順

其實要咁多錢黎做乜嘢

咩職業？

巴打做邊類PM?
Index equity / Active / FI / Asset allocation etc?

上帝

俾人拍枱𨳒都可以忍
所有人俾野你做都可以笑笑口，之後搵其他人做
同人傾到兩句，可互相利用交流到情報

4

Active

冇錯
我識人做銀行 人工高但壓力大到甩頭髮 甩到一撻撻 未到三十已經剷光晒
後生時可能就會搏得就搏唔理咁多 但年紀開始大就愈嚟愈想平淡
寧願搵少啲都唔想有咁多壓力同可以瞓多啲 仲要物慾都愈嚟愈低

個個big4出來都咁好景

有咩原因搵咁高人工都唔買樓？怕俾層樓綁死？

其實冇衝突個喎

班連登仔咁撚井底一定唔會信香港有好多人搵好多錢

hi physicist

醫生正式註冊之後有6萬幾
留意返實習果時得2萬（計返時薪~100/小時)

呢個係真
尤其係冇學歷嗰班諗諗吓佢都真係幾慘
其實依家有學歷嘅話辛苦得來又搵到錢其實已經好好

做邊間

個個都咁有錢，所以香港樓價咁硬唔係無原因

井底之蛙先至會講埋啲咁嘅嘢

勁
巴打pher定physics出身

唔好怪班連登仔好多都係戇鳩仔
以為自己冇人哋就唔可以有
去到尾都係關有冇見過世面事

Audit for sure la

咁都要問

Audit 會計來講最吃香

唔會有呢幾年咁好景,間間都搶人既現象出黎
返返去以前開唔足工既日子

我覺得夠
當 你+你伴侶+2仔女
1自住過世 2收租未來可以比仔女成家立室
2000萬投資3里回報
都有5皮野一個月
仔女唔敗家 自己物質慾望唔高
都夠過世

Cpa 3.7 out of 4 都淨係做audit

其實月入五六萬以上有咁難咩？

連登唔會有窮人

應該係睇學歷睇圈子
做生意又另一圈子 搵五六覺得少添
打工更多人搵緊10-30k 咪會想上50-60

我

我未畢業 唔係太清楚外面市道 但係屋企人成日話我讀完書 出黎做嘢 都係頂盡搵得個三四萬一個月 點夠生活

Middle 其實個範圍都可以好大下
大概30-60k ?

幾層幾百萬嘅話就中上產啦已經

根據前財爺所講,佢都係中產,我諗應該1個月搵400k以上先叫中產

其實300,000都真係可以叫自己係中產
嗰個範圍其實可以好大
不過佢呢啲應該叫做中上產囉

佢應該算中上？
香港地3-400k 其實又真係唔算上流社會

34碎 63000 醫療行業 碩士

香港上流社會有錢都冇用 識人最重要

其實算係上流社會㗎啦
仲有其實上流社會都有分好多個階級嘅可以
你諗下佢唔係淨係賺嗰份人工
仲有可能有其他投資

其實做到局主,司長果D一定係上流
做官>老細>有錢人>普通人

笑咗有錢點會冇用
你冇錢你點同上流嗰班人交流？

唔洗咁認真討論佢喎,當年依句野一出,全香港既人都串鳩佢離地

廢青

我係講緊淨係有錢係冇用 not有錢冇用

咁你又諗下如果當時佢唔話自己係中產咁可以話自己係乜嘢？唔通話自己有錢人咩

貼一貼糧單出黎先啦柒頭

飲食業月入萬六，有冇師兄指教

講真 唔係三大 30k 都偷笑仲1要1而家經濟咁差好多cut headcount

收爹啦戇鳩仔
起吓我底我住邊度先啦

係啲井底之蛙人先至會覺得好多香港人好窮又或者覺得有錢嘅人就唔去上連登

講景觀hardland都係比則師指手劃腳
發展商都係則師做pm

教緊書有諗過轉工問題
巴打介唔介意講多少少做邊範?本身識金融?

其實又真係唔小朋友 屋企起碼幾層樓

哈哈 你住邊關我撚事咩
而家要你糧單或者稅單呀
拎唔出就縮返入你老母個西到啦

lm

睇你個傻撚都幾搞笑
講到自己好撚有錢咁
買部macbook 都要去先達
真有錢就唔差果幾千蚊啦傻西

住邊係關你屋企事
係你屋企有料
唔係你有料呀
都係果句啦
死返入你老母個西到先啦

相反，現時全港有逾23.1萬人月入6萬元以上，是全港月入最高的6.8%；另4萬至5.99萬元者亦有24.8萬人，在全港打工仔排首14%。

有錢人我信好多，佢地係咪咁得閒上連登講自己幾有錢就另一回事

又係on9仔一個
搵得多就無時間上連登係咩邏輯 我識嘅ibank FO全部都有上開連登
家下唔比人搵得多又有時間?
更何況對比起做生意 呢d工作咪同其他人一樣係打工仔
你有時間上連登 人地就無?

有 不過依幾個月 星期六日OT，著住制服搵啲黑杉打發洩下，真係冇諗過讀唔成書搵到咁多

買電腦有得慳點解唔慳？on9
我鍾意點洗錢你吹呀
最後我買咗正版使唔使又話你知呀

啱啱先出嚟做嘢仲未過五六萬一個月
但係我個定期戶口都叫有啲錢嘅

利申23 歲

又係我識系列
我識你李嘉誠都有上呀
傻撚

哈哈 講中啦傻撚
d 錢係你老豆老母
唔係你呀
廢鳩一個
靠自己搵到五萬一個月再出黎講野啦

係你一開始話有錢唔會想連登嘅
有錢一定要係人工高先至可以係有錢？
住邊度都可以證實到你係咪有錢人

呢個係真 大FI都cut 人頭

睇清楚d 啦
係外國讀書讀到柒撚左呀？
我係話搵得多呀
唔係話有錢呀
你係二世祖你當然好得閒啦
更何況
香港地一球算唔得上d 咩啦
唔好貼出黎柒啦 仲要d 錢唔係自己搵返黎

咪撚理呢d人啦 去到邊都有呢d on9仔
講事實就唔敢同你駁 淨係識叫人貼糧單
我就黎得閒係度自爆

big 4 audit 做7年就有6萬

傻撚 貼唔出就貼唔出啦
自爆on99
死返入你老母個西到啦
窮撚扮有錢

你吹咩
你咬我呀
仲有我依家係四大度做advisory 你幫我攞唔到五萬蚊一個月人工咩
三四年有啦on9仔
唔抵得我屋企有錢我有份有前途嘅工啊？
你點都咬唔贏我我現實就係贏家

班傻撚成日係到鳩up 真係笑大人個口
搵4萬以上唔出奇
但6萬以上又咁得閒成日上lihkg 就有d 出奇

做左10年都係20K+commision, 單身，養老母但我可以自由去發夢，好滿足。

想問下對個西有無要求

你真係好撚低級好撚樣衰
講唔過人就講你吹咩
真係智商無限低
你都識講3,4年啦
你3,4年之後先死出黎鳩up啦

你既人生係你既事
比我有錢既大有人在
我過得生活好我鐘意就得
反正你d 錢你既成就都只係黎自你屋企
無左係屋企
由你既智商 只係一舊地底泥
返去搵媽咪話我係到蝦鳩你囉

OK我認我睇錯囉OK？sorry
啲錢唔係我自己搵返黎你吹呀
總之我23歲人就有1,000,000你都奈我唔何

唔使七年啦
五六年q pay埋都有都仲未計bouns

其實你問我收入同我講嘅野有咩關係? 我淨係同你講緊收入高同唔上連登完全冇直接關係 唔明點解你會覺得搵六萬以上=唔得閒上連登 唔洗放工唔洗放假?

屌你傻鳩得1000000就出黎串柒柒
你23歲自己搵到100萬就有d 料到
d 錢係老豆老母既 就收皮返去攬住你老母啦

真係好柒 拎住一球就出黎也文也武
你係外國讀u既圈子入面
個個同學都有錢過你條廢鳩啦

最後一句
一個人既價值 唔係來自天生有d 咩
而係來自你後天既才能
唔好再出黎打飛機啦

咁得閒買下債卷 玩下外匯都五六萬一個月啦 有幾難啊

屌 你都仲係貼唔到
仲好意思覆落去
真係柒到無眼睇

優先推搭？

訴諸人身（拉丁語：Ad hominem），指藉由與當前論題無關之個人特質，如人格、動機、態度、地位、階級或處境等，作為駁斥對方或支持己方論證的理據。訴諸人身又稱作「對人不對事」、「因人廢言」或「因人設事」、「以人廢言」。

我邊度有講唔過你
你的確吹唔漲我喎
我只不過係話你知好多有錢都會想連登包括我咁解

Agree

咁當然我剩係講緊basic 月薪
我就係做緊manager

要計埋OT bonus除12個月既話 5年都到5萬

點樣個個同學都有錢過我條廢鳩呀
你究竟知唔知道我住邊度

我後天嘅才能就係勁嘅商學院入到有前途嘅公司就係咁簡單

PC 仔 8-15萬月薪

有無人 無大學學歷 搵多過5 萬？

你用雲佬做名以為你唔會太細個
點知仲講埋d咁幼稚嘅野

個post睇落去9成都係practical真實個案
而上連登今時今日亦唔係洪水猛獸，大人唔做得唔俾得人知

Master喎

翻譯，30+，碩士。壞處：工時長，幾乎每日做10粒鐘，手停口停。好處：可以拎嘢返屋企做，返工時間有彈性

點解宜家啲人覺得高收入少少就唔可以宅係屋企 唔可以上連登嘅？

只有同sales有關

我仲記得year 2個陣做銀行intern 係到計第時搵幾多，幾時先買樓
以為自己一出黎可以搵16/17k
點知第一份工10k做左2年
到6/7年又升職又轉工升得好快，到月薪40k幾

非晒命，只係想講你估唔到的，只有可以有方向，無藍圖的

正解 做SALES啦

邊行？

個客跟你就叫得起價

26歲 ,銀行

因為啲人井底之蛙

29歲
43k

中學港島名校
會考高考幾條A
三大文科first hon
而家輸晒比啲同輩
有啲同學做醫生律師8 9皮
有啲同學做紀律報隊白衫政府officer grade 6 7皮
有啲同學做Sales 六位數

買左1000萬滙豐 日日坐係到1個月就收5萬幾

垃圾u 即係咩u
跑到10皮都係本事黎

唔好咁，教書比上不足 比下有餘

32歲
教琴補習
時薪 600hkd
每星期做40幾個鐘
月薪8-10萬

咁睇唔開揀文科

含大果啲囉

個論點係有無咁多時間上
唔係上唔上得

我由頭到尾都無否定過有搵五六萬既人上黎
就好似以前高登都一樣有一大堆有能力既人上
我一路都強調唔好講到周街都五六萬一個月

好心你啦
乜都唔知就衝出黎話人幼稚
如果你真係成熟既
你拎返多d 有力既論點出黎啦

今年30 畢業做地產狗搵錢追夢
有啲好彩撞正08後復甦條水執到少少錢夠比我追夢個陣養住老豆老母
之後轉做牛工番工番到癲左都係得12~3k 一個月
到而家上左位叫做安穩80~90k

我一路望番身邊搵得多同少嘅朋友,分別最大係知唔知自己想行咩路
坦白講無咩點見過有朋友係唔知自己想點而搵得多
反而大學個陣已經知自己想點個堆都相對成功

另外就係眼高手低, 我知自己唔係咩叻人所以由低做起
但係見過有朋友因為轉工減左人工而唔肯做
但係明明轉左嘅話上位會比而家份工快好多

19歲/U grad果陣以為自己唔銅臭
仲睇唔起啲拜金嘅人

又黎呢句
有無多d 四字成語呀

濕9 證券公司RO

26歲 岩岩畢業一年
做緊醫生 ot多有10萬一個月

big 4 叫好有前途？
你真係井底之蛙啦
你住邊到都好都唔好拎出黎打飛機啦
你住邊到又唔係靠自己既
返去攬住你老母過日子啦

咩sales 6位數？

其實老實講真係周街都五六萬一個月
不過當然啦如果好似有啲人咁本身群埋啲搵唔到錢嘅人實會覺得香港好少人搵五六萬一個月

你的確無論點
字都打錯
想連登慢慢想啦傻鳩

貼段wiki 出黎就好有說服力？
而家講緊既係你地講到周街都係呀嘛
咁要你貼糧單好合理啵
柒少陣啦

其實真係一街都係搵50-60k
同埋真係好多時間上連登/fb/打機

其實keep住搵工轉，應該比較易加人工

講真 宜家啲人係唔係將搵錢睇得太難？ 唔係打工先搵到錢 自己努力一啲研究一下債卷 外匯 搵多個打工真係好容易

都係果句啦
所講既好多永遠都唔係大部份
香港七百幾萬人
睇返數據搵到6萬既大約唔夠10%
計返10%都有70萬
當入面有1%上lihkg
都有7000人
但唔係大部份。

Big4 唔叫有前途？
做audit三四年三四萬人工冇難度
攞住四大經驗跟住跳出去做又大把人請
咁都唔叫有前途

Siri打字

你見到啲能力差過你嘅朋友搵得多過你就唔會咁諗

你應該去搵勞動人口嚟講囉
唔係就咁攞全香港嘅人口嚟講

冇學歷嘅人好多時都會覺得搵錢好難
因為佢哋可以揀嘅工種唔多

連登一堆係外國嘅 你齋計香港？

又講好多
又拎唔出數據
真係好低質

搵得錢多搵得錢少
過得開心就得
群有錢人唔代表生活會過得開心d
我間公司平均五萬一個 代表d 咩？
代表我高質過搵一萬一個月既掃地伯咩？
敬業樂業呀細路
我一路無出聲我搵幾多
唔代表我搵得少過你
亦唔代表我銀行既錢少過你
只係我覺得用錢既計算一個人既價值好低賤

由頭到尾我都只強調搵到呢個數又上連登唔出奇
我身邊都有呢d 人
只係唔係你地所講既大部份

不過同你呢個二世祖講幾多都係晒鳩氣
留返時精神今日做正經事
你咁有錢
希望你都拎d 出黎貢獻香港

你意思係？

巴打GP?

電腦一字排開，自動post

14年經驗
有牌工程師
110k per month

笑左 大把人無學歷搵得多過你
同埋 唔好以為讀左大學就好高級
我一樣都係大學畢業
唔好係到先視過高啦
你只係no body

外國攞個degree搵五六萬一個月 好容易

我都係三大grad，我明
自己課餘時間搞下生意仔追返啦

利申，大你一年，低你一個point so sad

本身係A&E 近期轉咗自己心儀既科

字都唔識打好意思賴siri
唔識check 完先send?

屌你 你呢個post 講五六萬
呢到又講三四萬好有前途
真係好柒

其實未必去到需要拎數據
你諗下香港嘅會計師律師老師工程師政府工醫生其他高級鬼佬係香港打嘅工去到30歲嘅時候絕大多數都過五萬蚊啦至少仲未計做生意嗰班

有陣時講好多唔代表一定係過一半先至叫好多

外國稅制唔同 唔可以直接比較wor 老友
搵十皮交返7皮稅算唔算搵得多

冇學歷嘅人（唔係大學畢業）
搵得多錢來來去去普遍都係得個幾個職業
Sales, 廚師，做生意，某啲政府工，紀律部隊等等

教得書既 唔係為份糧啦問心
諗返自己當初點解入行
就知唔應該係呢d 野唔開心
人生唔係得錢
錢亦帶唔走
你留低既價值觀先至永恆

絕對認同

我揸緊車

哇屌你老母
唔夠一半都叫好多
返去幼稚園問下你老師點教你

以老師為例 如果十年年資今年岩岩point 25
都唔夠5萬
唔識數據就唔好係到鳩舉例
你講呢堆職業又佔香港幾多%勞動人口？

拎唔到數據就係到縮
我係你就深潛算

就算唔係外國做嘢 香港做生意 搵十幾萬一個月真係唔難

跳完出去做咪有囉戇鳩
你知唔知四大會計經驗出去值幾多錢？

有啲繼續bug4升上去嘅五六年都有五六萬啦

笑左 無大學學歷做散仔邊到有五六萬一個月
你唔識就唔好鳩吹啦
做保險果班人十萬一個都大有人在

屌你真係藉口多蘿蘿

老友 咁快轉左話題做生意
做生意蝕十幾萬一個月都唔難

打工 搵幾錢都好 都係用勞力換金錢
被動收入5/6萬 先係人生目標

屌 bug4 英文都讀唔好 又賴siri?

外國做嘢 機會工種都多過香港啦 生活水平又高過香港 消費水平又低果香港 生活容易好多 香港好係好在稅率低

咸魚白菜各有各好
雖然香港好on9
但始終呢到先係自己地方
希望大家今日都會為香港付出

咁都有罵戰
原來香港人都幾鍾意曬命，下下話自己揾幾多揾幾多，再拎身家屌人，痴線，咁既人品揾幾多都冇用，最多同班黑驚同級你交幾多稅呀咁

利伸，揾萬令蚊

啲人成日都話香港好多大學生舊唔係一半人都係大學生啦

上面嗰堆之外仲有好多一次過點講得晒

仲有你講老師嗰個都未計通脹
仲有師訓咗之後係17 point起跳喎
10年之後咪過五萬

我老竇有個朋友真係得
依家做到警司

保險咪即係sales囉

搵五六萬，唔使好 chur 既工先最快樂

散仔緊係升到，比老細睇中，比埋錢你讀pt degree/外國訓練，返黎香港變白衫

邊行sales想做

仲有髮型師 頭先上面有一個

唉屌你 係今年先全民gm化
一個普通老師如果做唔到gm
計埋通脹都唔夠五萬
唔好同我講做得老師就有學位
教育界一樣有人無學位都教緊書

同樣地 唔一定一grad 就做老師 可能做ta 先
加上你岩岩講30歲
當你22歲ugrad 先岩岩接近5萬

第一句唔知你up乜鳩
check 好d 字先好send

發覺自己柒左就話講唔晒
終於搵到你一個優點就係面皮好撚厚

FG 紀律部隊Officer
第一年跳兩個points已經50k
再番埋OT 輕鬆60k

又拎d 萬中無一既例子

哇屌你老味
保險要考牌 你樓下賣波鞋又洗唔洗考牌呀柒頭

呢個唔係打錯
睇嚟你唔知bug4嘅來源

呢個我唔認同
係絕多數歐美國家機會一定少過香港呢個肯定
同時消費水平亦都同香港差唔多

人工方面香港都係優勝過好多歐美國家
再加埋香港稅率低

屌 講到自己咁有錢
唔知以為你渣maserati
唔洗突登落樓開架爛鬼benz 影相俾我睇wor

又有得打人 爽

係呀唔知呀 願聞其詳

本來覺得你有d point
但哩個你真係打橫黎講
有牌就唔係sales? 佢地係咪要sell同出commission?

保險地產嘅牌係中五近年無破產都考得，唔好講到好大分別咁

政府工point 3x， 輕鬆爪腳出糧。

not me

我教琴都80-100k 啦
600hkd/hr

做左幾年PM
睇吓你讀乜嘢啦如果你呀都係讀返landscape我諗你都係出嚟做嘢識多啲人反而會好啲

之前有個夾過嘅妹妹做咗兩年去讀urban planning之後再去左政府到做規劃師嗰d 聽聞都唔錯

eo都要 3至5年升eo1先有
好似係
紀律部隊 督察主任級另計

點解唔直接講醫療行業

咁保險有無包入去政府既零售業銷貨額數字？
功能組別保險點解唔擺埋批發及零售界？

呢個世界樣樣野都要sell
就算你教書都要sell 學生揀你果科
你做it 一樣有commission
論點同樣不成立。

係人都考得
唔代表唔洗考
論點不成立

讀多啲書啦，聽過咩叫survivor bias未？

做奶共youtuber
宜家一般質素都起碼十幾萬views

我屋企真係有馬莎
早前影落

我揸緊車我都唔想㗎
我係話好多人都話香港好多大學生咪一樣唔夠一半應屆考生入大學

又未去到萬中無一嘅
不過少咁解
但係你講到好似冇咁

算啦嘈落去無意思
我自我收皮
希望你既然有能力 多為香港出力
幫手一齊打嬴
還香港公義、民主社會

咁本質的確係sales喎

咪住先你真係唔知

睇你反駁好撚正

你有你引用部份既定定義去支持你論點，但我係指廣泛人士認知嘅定義
點為知廣泛好難定義，隨地點時間都唔同
最真接睇連登反應就知當時係連登個定義係點

另一個角度講唔通保險經紀就係專業人士咩
要考牌喎

我自我收皮
唔好晒時間屌我了
今日需要大家 一齊用力係應該用既地方
如有得罪 say 句sorry

好奇想知佢地剪髮大概收幾錢

我睇左咁耐覺得Hi你個west巴打似乎太高估Big 4
3,4 年跳出去既senior 通街都係
就算比你好叻仔跳到出去加20%人工 都未到5萬
出左去之後每年既increment 仲會再慢d

咁當然有人勁既可以跳去ibank / fund
不過事實就係一大班big 4 都頂唔順workload, 減人工都會想跳左出去先再算

我唔係踩低big 4/果位巴打 只係想比你睇清楚真正既前途係點

唔信嘅話我可以返屋企再影
唔係大你唔敢叫我返屋企影俾你睇
你可以要求我返屋企影俾你睇證實俾你睇

千幾蚊閒閒地
太太客一萬幾千落樓

唔係唔信你呀巴打
但你講嘅嘢都係你屋企人嘅
有咩值得講
我中完六合彩有1億 都唔會同人講我好叻 我只係好彩啫

巴打
寵物剪都唔使咁貴

宜家啲寵物美容好貴㗎

係 但應該唔使成萬呀嘛

真係幾多
唔明點解香港人入息中位數 2 萬都無, 代表咩

香港人有啲志氣好唔好？
做人最緊要係揾到自己既理想，諗下點樣供獻香港好過啦。
而家係高新科技，網絡既年代，多啲增值自己，揾一個屬於自己既舞台啦。
重點唔係你揾幾多，而係啲錢你用咩方法揾返黎。
知足常樂。

好叻仔嗰啲直接去咗ib啦
講正常人23歲畢業做三年四年
27歲跳出去正常或者中上嗰啲出到去都around 20-25%
Big4 audit 四年經驗 接近四萬未計q pay, bouns
跳出去嘅時候都就嚟五萬啦
去到30歲嘅時候就一定過

至於頂唔順嗰班只係少數姐
我諗都冇15%
同埋你話頂唔順果班做夠三年經驗先？
定係你話做唔夠三年就走？

Kim Robinson

正常就唔洗 不過我屋企之前隻狗感覺上父母對佢仲好過對我

屋企人嘅錢某程度上都同我有關嘅
咁我嘅學歷唔係屋企啦掛
我嘅工作唔係我屋企人啦掛

小弟IVE仔，今年30歲...一年前打工搵緊3xk，之後同朋友開公司，一開始守業守到仆街，頭兩個月得 1xK，之後愈來愈多客，今年分咗少少Bonus計返8xK一個月左右，建造業

痴線 你叫啲幫人剪頭嘅情何以堪
幫隻狗剪 仲高人工過幫人剪

因為香港冇學歷佔多數？

廢佬多

巴打對job market樂觀係好事
我過來人既經驗話你知 5萬蚊請個空降，無commercial經驗既manager，好多公司都嫌貴
我話走果d就大部份都係Q左先走 我當最盡sen3走，人工係45K，正如我上面講，5萬請個M都嫌貴，何況係要加20% 5萬請個senior?

點會唔關 如果屋企有錢 有資源補習 送你去外國 學得一口好英文
喺香港 英文好已經贏咗9成
政府工 紀律部隊 銀行 大公司mt 全部頭幾round都係考你英文
當然你會話喺香港讀英文好嘅人都好多 但去完外國讀書返嚟 英文唔好嘅真係無幾個 10個考督察級 一半以上都係外國返嚟 英文好到不得了

服務業佔多數，被剝削

代表港資同外資分別好大

點解唔考政府officer grade?
年年跳point

Big4 experience 喎
即係你意思跳出去反而要減人工？
咁如果係咁點解要跳出去
反正係四大做到sen3或者升到上去man已經係點人做嘢咁啲人點解仲要跳出去？
佢哋跳出去嘅原因就係因為有人工價咋嘛！？

廿六歲 室內設計師 老豆半退休，扶一扶介紹哂啲傢俬廠熟的supplier同師傅。公司上年開，今年暫時工程利潤平均每月搵緊你講呢個數（取決於接到幾多job），但日日訓得三四個鐘，又要見客 跟地盤 跟design 番大陸跟傢俬，仲要update自己啲design or materials，仲要應酬（人際關係係一盤生意）真係辛苦過打工好多（因為做錯就蝕自己錢）

我要渾噩超過10年先搵到呢個數

除非考到犬/AO而家先考要降薪

就係因為 workload 同壓力大
你做緊SA 唔清楚好正常
公司策略就係出個比市價高既人工留住d staff 等你無咁易跳到出去/覺得留係到係值得

當然有d人係foresee到自己唔夠人爭，升唔到M，所以就早d走。而升到M既，workload同壓力其實唔會少左，要deal with partner，要睇成個engagement唔係易。我都好想可以跳出去返一份輕鬆d 既工。

講真 big 4大把senior discount 10%都仆住走，平手走都算偷笑。唔好睇得big 4太重。

不過big4 比到人向上流既機會係真
無咩邊份工可以每年咁高increment

如果捱得到manager既話其實都可以係香港過d 唔錯既生活

吓 bug4個價錢比出邊高？
個個講都話跳出去有人工加喎同時又輕鬆左

少年你太年輕了
我呃你做咩先

上man嗰班都係為咗駁做partner姐
如果唔係嘅話梗係跳出去做

又或者咁講 我個位無得加係因為太高
加人工可以係講緊 3,4 萬既人工，咁依然有向上加既水位
而出到去又係做緊senior d 野既話 ，咪即係加人工又輕鬆左
不過就每年加通漲人工

係咪有關係先入到銀行呀

咁假以時日升到主任校長嗰啲都6位數既

唔係個個想做partner架
上M係為左跳出去搵返M title/升SM 出去搵FC

同你講咁耐 明顯就睇到你對big 4 有無限幻想
我講既事實你都未經瀝過，你當然可以唔信
不過過幾年你就會明

我過左年先請，你等唔等到

有機 不過我應該會返住其他工先

其實入得黎覆嘅本身都好大機會過呢個月入啦 又要屈人吹水

Devops 不停要學新野，又壓力大，好快腦衰退

devops全能型選手佩服

呢行唔算細啦 多左公司用kubernetes
外國都爭住請人

不過要睇做乜
有d搞下jenkins docker 又叫devops
infrastracture as code都無用到

其實樓上當初出post可能都係想知大約一般揾5-6 萬嘅人嘅情況。

1. 專業人士：一般大學或碩士畢業都有牌，包括醫護工程老師法律心理會計核數都係有牌專業，入行門檻要求愈高，市場需求愈高就愈容易fresh grad有4-6xk, 要求愈低市場需求一般就入行工作幾至十年就有5x-6xk

以我嘅專業為例，大學讀呢科基本上都係公開試成績好優秀，大學生涯成績優秀，可能有d相關經驗，仲有面試筆試表現亮麗，先有可能爭到少量本地碩士full-time學位。因為要同本地生同海外回流生競爭學位，係競爭激烈情況下一般入行年紀會相對大d。收你讀碩士唔等於俾你畢業，所以讀書期間要繼續成績好表現好。如果你整體能力唔夠優秀，包括iq eq 抗壓力待人接物等等，其實最後都係入唔到行.

天資高同時要後天努力先得，因為你會發現你同行個個比你天資更高，平日更努力。所以無論你幾優秀，都要保持謙卑時時增值自己。如果天資唔夠高咪更努力囉，真係堅持唔到可能其他行業更適合。

2. 入行要求低但個人極努力：保險sales/ 美容髮型服務/

3. 入行要求低有父幹有背景：保險sales / 美容髮型服務/ 家族生意

4. 公務員/紀律部隊

簡單d講，除非你好似樓上屋企有Maserati，如果你想每月揾到5-6x，就要努力讀書，或努力發展一門技能。人工係等價交換，有付出先有回報。

坦言我嘅能力入其他行人工絕對更高，但我呢行先可以達成我嘅一d人生目標，我建議大家考慮做邊行前，不論有無父幹，請思考3點。

1. 能力：你嘅能力足唔足夠做呢份工？
2. 努力：你自問你係咪一個努力嘅人？唔努力可唔可以做到呢份工？
3. 興趣/人生理念： 呢份工係咪你興趣，符唔符合你人生理念？

29歲48k basic 計埋bonus先得55k😔

做corporate sales

30歲 科技公司sales 底薪5皮 HKU BBA
自由到仆街 一啲都唔辛苦

咁本身devops 個scope 都好大
實有d 公司既model先進d, 有d 舊d
就好似本身做developer 都有人寫c++, 有人寫golang, rust 咁

當然識得愈多，你就愈值錢la

咁多範，好多時係樣樣都知d, 總會有d 方面弱d

做得fund management 一定相信股票升得快過樓。

其實呢個人工宜家買樓都唔易
4 5 年前就算易

宜家都係靠辛辛苦苦儲幾年
或者父幹

絕對唔易，但主因係按揭成數要五成，個下卜街

隔籬post先見你出身幾年都搵唔夠30k 喎

你有咁既expertise當然可以掌握時機入到好股
咁買一層自住？其他錢另外投資

呢位巴打aim 8球以上既樓
其實年收入唔過一球都有排儲

金融，十幾萬一個月，其實做金融，挨返幾年一定唔會差，由低做起

睇公司irr

三十頭，護狗APN 搵6皮

已搞澳洲牌，下年年頭land
再見香港

你都係做interior？

乜都做囉，細公司

RM?
邊間？

人地做back office 邊會係rm

AO?

唔係rm，行頭好窄唔講啦
做中小型公司

但識interior野 讀過
咩都肯做唔怕辛苦 不過後話啦呢d

紅字巴

因為我夜晚多數返緊工

我連玩都無喎

唔想自爆, 不過我唔洗跑數
做一陣, 有機會就轉工, 同埋比心機做

如果你相信自己，又真係個勢做得唔錯，你會有個預期，港樓由2017 打後起買，未來十年複式回報率可以只係5-7% 左右。

買一層自住，會幅減低自己資產回報率。

咁黐線
對身體唔好喎ching

請問是否紅色、藍色名字是系統隨機選擇而跟性別沒關係？

自己揀性別，覺得紅字靚d，咪揀女性囉

I see. 跟自己選擇性別分。

想知ching投資既portfolio係點？側重股票定物業
而家既asset大部分係啲咩？求指點

[突發] 警察惡行 請retweet

當年有份聯署既人，大部分都走哂，仲留得係度既人，你都估到佢係咩人？？有人性嘅，應該一早 劈炮，唔再做 cctvb吧！但係佢仲要做足7年，做到2019 年今日，然後佢想洗白拎光環，叫3毛 錢7開post造勢，想拎光環夾橫行直入海關警察入境. 繼續染紅政府為藍屍發聲。

我心裡梗係想佢係因良心發現而辭職啦
佢係鬼良心發現辭職咩
係比班同事投訴佢番工唔做野掛住化妝
覺得比人杯先辭渣
仲帶哂光環咁
屋企警察世家攞咩光環

最後 cctvb假新聞記者主播無一個無辜
唔好亂信任何消息 為佢哋洗白
黑警 主播 死 全 家

你不如睇下犬隻薪級表，時沙係60k
不過警犬好難升，好多40幾歲都一兩條柴，但55就退

飲食如果係廚房應該前境唔差吧

N年前有個同學 佢問政府借錢讀書 我問佢話老豆搵七萬 佢仲諗住借到幾千蚊
我再問 佢屋企有七人 仲有老人家
佢講完一句話 最後會嘆氣
同佢唔係好熟 早年屋企仲出事 周圍問人
家家有本難念的經

自己有小朋友後已經洗唔多錢, 但開大晒個頭, 又國際學校, 又換左層3房, 又有車

講真, 洗係自己度既野冇乜所謂, 洗幾少食幾少都得,
寧願將資源俾d 小朋友

渣benz post上黎已經好笑，仲要一望就知唔係貴個d class

你睇埋下便啲留言先啦

32歲, 22K

我都係出返去先

19銀行工, 唔使追quota 但要追project

忙住咁搵錢先好
你無咩時間諗點洗錢

巴打做pm? 多唔多ot

咁高人工驚唔驚中年失業 炒左你可以請多幾個

頂薪三萬😢

聽講要酒店大廚先高人工
有無諗過創業搞飲食

想入寵物界 巴打你咩範疇

有冇外國做allied health 巴絲
想請問外面的收入如何

會計師
30 中
濕9本地大學畢業

工程狗

債主？

業主

你去死啦

都係出名嗰幾間外資
如果巴打後生嘅話可以試下由嗰啲vendor role, 或者叫contract role做起
有嗰行嘅sales experience之後跳下跳下就得
如果有返咁上下工作年資就直接apply嗰幾間出名嘅外資tech公司啦
佢地一般都闊佬
唔係話搵好多錢，不過有work life balance，叫做真係有life人工又唔太差
活得有尊嚴

重點講多一次
係外資
中資嗰幾間咪撚做
慘撚過返big4

十萬以上
60後
中五（9科 pass, 有C, 有D)
公司

因為對上一層 d sales 搵得仲多

我有朋友都係tech 公司sales
好多日都work from home
仲有時間搞副業

tech 公司係真心正

Sales有無前途，想找多啲

入得黎都係有依個數 所以先有錯覺大部份人都有

唔係

有冇公司名

仲要可以自己接JOB
只要唔做臭自己個朵就長做長有
自由到

英文要好好？

AUM 得十億美金左右😂

想知多小小
巴打可唔可以比d keyword?
咩行業？

SHI?

寫個bot每秒六個都得

甘都唔買樓

唔好淨係睇人工
捱唔到一世

我堅信好股快過樓，到呢一刻都係

既然覺得係，又點會分左一大份錢去房

一線就Amazon, Apple, Google, FB, Paypal, eBay, Salesforce, Uber, Microsoft 等等嗰啲
如果一開始覺得太難入就vendor role 都做住先
當然有啲巴打唔會覺得難入
唔知道大家嘅background係點

二線就太多數唔曬
總之外資大部分都okay

又唔使話native咁樣
但基本要講得兩咀
因為好多時上司都為鬼佬

啱啱下面答咗
唔係話IT專業嗰種科技
係普通科技公司嗰種
Uber Google Salesforce PayPal 嗰種
我都唔撚識IT嗰啲嘢

果D 係sell咩

Uber我都唔知
Google 就大部分係搵人落廣告
Salesforce就sell 公司用Salesforce 呢套system
Paypal就搵啲e-commerce 賣家做PayPal 收款

用

私家醫生
每月110k
hku medicine second up
grad左3至4年

21k hea工

次次入依d post 都覺得香港好好境

根本就係
你去街坊商場d餐廳根本排哂長龍
新樓盤一q清

屌我都港大BBA喎
可唔可以講講「金融業」係咩
炒乜炒物個啲？

香港地，比得咁樣package，無一份工系易做嘅…
而且中年人，供樓供小朋友，根本無錢剩。
利申：我40+，唔止呢個數，Master

要有咁多客先得 教琴又全港周圍走

興趣變工作
我覺得抵到爛

工程撚，u grad，31歲，50k，六天工作好痛苦

Ibank入職差唔多呢個數

真

養和做2年allied health
計埋14月+bouns 除完都有50k

所以香港要50k一個月其實好普通

I mean 教琴 600HKD 教到 80K 一個月 要教 130 堂喎

香港真係多有錢佬

高人工果堆驚唔驚自己中年失業？
你份糧老細可以請三個人

28 75k
供樓保險旅行家用減下減下都所淨唔多 望財務自由之路仲好遙遠..叫做比下有餘咁解

請問ching 手上有咩牌咁值錢
定轉轉下工就有呢個數？
做緊AM
諗緊以前條路點行好

自己狗口長不出象牙。。點有女肯同你捱

可以有錢晚晚玩女明星就好
真愛有乜用

my friend sam is an estate agent who gets a basic salary of one million eight hundred thirty four thousand three hundred dollars per album plus a twenty five percent commission on the deals he makes so his job isn't on commission only. He has to report to his manager on progress every week. He's a god-fearing chutchgoer who says his prayers every night before going to bed. He said he kept having flashbacks of a car accident he saw in mongkok after seeing a car crash on the news so yesterday he asked a pastor in his church to pray for him. His church stresses the importance of daily prayer in the life of a christian. He's a fan of Jacqueling wong. Have you heard of the sex scandal involving her and andy hui? She was having an affair with Andy who's married to Sammi? No doubt they were an item. As a result many people think it's time for her to hang up her spurs. In fact her friend Alan hung up his spurs several years ago because of a sex scandal. There's a pageant of which the final round will take place next month. I would've thought aiko will enter the final round. Sam has received a commission to compose a waltz for the pageant as one of the contestants will be showcasing her waltz dance which we all can't wait to see. Let me offer him my congratulations for getting a commission for a waltz from the pageant. I too offer heartfelt congratulations to my friend Kawai on having progressed through the preliminary round. She's a contestant in the beauty contest and I won't be surprised if she progresses through the semifinal

6年經驗有60k

我有CPA CFA FRM
但我覺得唔係好關事

由搵萬幾到5萬幾
都係淨幾千...

27 45k 日日朝9晚7

準確黎講又唔算PM 既, 但有proj 要做下同少少BAU
OT 就每日一個鐘左右(但其實係自己daytime hea 左d 時間想追番)

都唔會既, 始終我唔係做ops, 我個行要train up 一個人都要至少5年, 係跳糟比較窄

27就28 6年工程撚 得45k
要chartered先有得再上

main con? 邊科

yes main con GR,BS

香港真係好多天之驕子 一入黎個個都搵十萬八萬
利申 三萬左右 26 冇u 😃 揸貨櫃

你都冇講自己讀乜 唔通我答醫生你又做倒咩

我歡迎我老細炒左我
再試下用我1/3人工請我呢個post

睇下我揾到人工再高d嘅新工先 定佢請到人先

嗰位巴打應該係自己開studio教 先做到咁密搵咁多
巴打教咩樂器？

我教 Programming 400 / hr

40幾歲 會計佬 60K+
供樓 養仔女（好彩唔駛交學費） 父母家用 工人 冇養車 其實冇乜剩

其實好多野前面巴絲已經講過，簡單講就係收得呢個（或更高）人工的人基本上係做到at least果個value，所以有人問怕唔怕比人炒，個自然反應係你咪炒，睇你點搵replacement事實係人有好多但人才一直都係唔夠

好啦，對大部分人（主要應該係fg）來講個重點係有冇又唔辛苦又高人工

答案係有，但正常來講做緊呢啲位的人係over qualify，即係佢出去隨隨便便搵另一份工都會at least有呢個數甚至更高，佢只係因為自己原因take pay haircut去一個舒服啲的位。原因可以係唔想咁大壓力，想多啲時間，想照顧下事業以外其他野, etc etc。所以點解佢做到un un腳，係因為佢跟本唔駛出全力都搞得掂有凸

所以個takeaway都係諗點樣create value，上面已經有人講左一大堆，professional expertise / technical / time / efficiency / risk等等，費事重覆

睇番自己個post好似hr咁，利申垃圾big4人工有排都唔會追到前面啲ib / fund 佬

另一樣野係好多人都話高人工洗費大，事實來。過左某個水位買野食飯去旅行可以唔駛點睇價錢，反正一定夠比同埋下個月啲錢咪又係番來...唔可以叫健康觀念但事實就係咁，要湊仔另計

同埋真係好多高收入唔太老都會成日上網，吸收新資信都係好重要的增值來另外香港真係好多有錢人，淨係拎之前個stat 6%以上人過6萬，即係40幾萬人過6萬，記住過左6萬之後就係幾何級咁上

岩岩grad完一年
local u
窮撚出身
搵緊平均80k一個月
黎緊升埋職應該有100k
公屋撚，應該就快富戶政策比人趕出去
屋企冇錢，老豆過左身
迫住好大壓力要租屋

跑數狗但唔係地產，保險個d

要點做 失業中

巴打跑咩咁好搵

local u fg
ibank front office唔計bonus月入5萬

ptgf

我做左5份工次次都un un腳
但係想搵份唔係over quali既又搵唔到

乜野major同位?

唔好太侮辱
位巴打真正人中之龍 fg 80k 無家底
屌打你班連登仔

聽講好多跑數狗都鐘意租屋,因為怕條數唔靚搞唔掂or比人即炒
唔怪得咁多人幾萬蚊樓都租

唔係講緊啲萬零蚊工un un腳喎如果巴打人上人十萬份工都覺悶就

理科仔

3皮野

唔show 樣都70-100K...

咁屎老母, 大J 個d 咪300k?

入去做quant位?

你係主要 live 定 出片剪 gameplay 嗰啲 ?

Sales係9唔搭8

跑數chur唔chur同埋點入去?我諗大部份唒銀時仔都無你咁好彩

都係summer analyst program再return
我係business school既bachelor of science有d唔同真點唒銀時仔

我一grad入政府做grad E
今年charter 坐正
Pt32
27歲